[{
    "nivel": 1,
    "premio":100,
    "preguntas": [
        {
            "id":"n11",
            "categoria": "Ciencias",
            "pregunta": "¿Qué fuerza nos mantiene sujetos a la tierra?",
            "respuesta":"La fuerza de gravedad",
            "incorrecta1": "La fuerza centripeta",
            "incorrecta2": "La fuerza de Aquiles",
            "incorrecta3": "La fuerza centrifuga"
        },
        {
            "id": "n12",
            "categoria":"Politica",
            "pregunta": "Presidente actual de Colombia",
            "respuesta": "Ivan Duque",
            "incorrecta1":"Alvaro Uribe",
            "incorrecta2":"Juan Manuel Santos",
            "incorrecta3":"Pastrana"
        },
        {
            "id":"n13",
            "categoria": "Geografia",
            "pregunta": "Capital de Antioquia",
            "respuesta":"Medellin",
            "incorrecta1": "Bogota",
            "incorrecta2":"Sabaneta",
            "incorrecta3":"Guatape"
        },
        {
            "id":"n14",
            "categoria": "Arte",
            "pregunta": "Que resulta de mezclar rojo con amarillo",
            "respuesta": "Naranja",
            "incorrecta1": "Azul claro",
            "incorrecta2": "Cafe",
            "incorrecta3":"Blanco"
        },
        {
            "id":"n15",
            "categoria": "Literatura",
            "pregunta":"Cuando se quiere describir un sustativo, se usa un...",
            "respuesta":"adjetivo",
            "incorrecta1":"advebio",
            "incorrecta2":"cumplido",
            "incorrecta3":"pronombre"
        }
    ]
},
{
    "nivel": 2,
    "premio":1000,
    "preguntas": [
        {
            "id":"n21",
            "categoria": "Ciencias",
            "pregunta": "¿Que fuerza opone resistencia al movimiento",
            "respuesta":"La fuerza de la friccion",
            "incorrecta1": "La fuerza de arrastre",
            "incorrecta2": "La estatica",
            "incorrecta3": "La fuerza del amor"
        },
        {
            "id": "n22",
            "categoria":"Politica",
            "pregunta": "Presidente actual de Estados Unidos",
            "respuesta": "Joe Biden",
            "incorrecta1":"Donald Trump",
            "incorrecta2":"Joe Jonas",
            "incorrecta3":"Osama Bin"
        },
        {
            "id":"n23",
            "categoria": "Geografia",
            "pregunta": "Capital de Uruguay",
            "respuesta":"Montevideo",
            "incorrecta1": "Bogota",
            "incorrecta2":"Ciudad de Mexico",
            "incorrecta3":"La asuncion"
        },
        {
            "id":"n24",
            "categoria": "Arte",
            "pregunta": "Que artista pinto la Monalisa",
            "respuesta": "Leonardo da Vinci",
            "incorrecta1": "Federico Lorca",
            "incorrecta2": "Leonard Cohem",
            "incorrecta3":"Diego Rivera"
        },
        {
            "id":"n25",
            "categoria": "Literatura",
            "pregunta":"Escritor de Cien años de soledad",
            "respuesta":"Gabriel Garcia Marquez",
            "incorrecta1":"Rafael Pombo",
            "incorrecta2":"Ernesto Sabato",
            "incorrecta3":"Franciso Maturana"
        }
    ]
},
{
    "nivel": 3,
    "premio":10000,
    "preguntas": [
        {
            "id":"n31",
            "categoria": "Ciencias",
            "pregunta": "Cuales son los movientos de la tierra?",
            "respuesta":"Rotacional y traslacional",
            "incorrecta1": "De norte y de sur",
            "incorrecta2": "Ecuatorial y meridional",
            "incorrecta3": "Gravitatorial y flotacional"
        },
        {
            "id": "n32",
            "categoria":"Politica",
            "pregunta": "Bajo que tratado finalizo la segunda guerra mundial",
            "respuesta": "Tratdo de Paris",
            "incorrecta1":"Acuerdo de Versalles",
            "incorrecta2":"Tratato de Cracovia",
            "incorrecta3":"Unificacion Franco-alemana"
        },
        {
            "id":"n33",
            "categoria": "Geografia",
            "pregunta": "Machu Picchu fue una zona poblada por comunidades...",
            "respuesta":"Incas",
            "incorrecta1": "Aztecas",
            "incorrecta2":"Emberas",
            "incorrecta3":"Quimbayas"
        },
        {
            "id":"n34",
            "categoria": "Arte",
            "pregunta": "Instrumento que NO es de viento",
            "respuesta": "Violonchelo",
            "incorrecta1": "Fagot",
            "incorrecta2": "Fiscorno",
            "incorrecta3":"Oboe"
        },
        {
            "id":"n35",
            "categoria": "Literatura",
            "pregunta":"El genero mediante el cual el autor transmite sus sentimientos es...",
            "respuesta":"Genero lirico",
            "incorrecta1":"Genero dramatico",
            "incorrecta2":"Genero sentimental",
            "incorrecta3":"Genero narrativo"
        }
    ]
},
{
    "nivel": 4,
    "premio":100000,
    "preguntas": [
        {
            "id":"n41",
            "categoria": "Ciencias",
            "pregunta": "Formas de transferencia de calor",
            "respuesta":"Conduccion, conveccion,radiacion",
            "incorrecta1": "Conveccion, radiacion, mediacion",
            "incorrecta2": "Radiacion, mediacion, conduccion",
            "incorrecta3": "Conveccion, mediacion, conduccion"
        },
        {
            "id": "n42",
            "categoria":"Politica",
            "pregunta": "Caciller actual de Alemania",
            "respuesta": "Olaf Scholz",
            "incorrecta1":"Armin Laschet",
            "incorrecta2":"Angela Schmidt",
            "incorrecta3":"Olaf Laschet"
        },
        {
            "id":"n43",
            "categoria": "Geografia",
            "pregunta": "La laguna de Tota se ubica en ...",
            "respuesta":"Boyaca",
            "incorrecta1": "Antioquia",
            "incorrecta2":"Cundinamarca",
            "incorrecta3":"Santander"
        },
        {
            "id":"n44",
            "categoria": "Arte",
            "pregunta": "El principal exponente de la secesion vienesa fue...",
            "respuesta": "Gustav Klimt",
            "incorrecta1": "Pablo Picasso",
            "incorrecta2": "Van Gogh",
            "incorrecta3":"Diego Rivera"
        },
        {
            "id":"n45",
            "categoria": "Literatura",
            "pregunta":"Hermann Hesse gano el nobel de literatura en 1946 con la obra...",
            "respuesta":"El lobo estepario",
            "incorrecta1":"Siddhartha",
            "incorrecta2":"El coronel no tiene quien le escriba",
            "incorrecta3":"Demian"
        }
    ]
},
{
  "nivel": 5,
  "premio":1000000,
  "preguntas": [
      {
          "id":"n51",
          "categoria": "Ciencias",
          "pregunta": "Cuando eres incapaz de reconocer entre el verde y el rojo, se dice que tienes...",
          "respuesta":"Daltonismo",
          "incorrecta1": "Sindrome de Parkinton",
          "incorrecta2": "Sindrome de Sjogren",
          "incorrecta3": "Autismo"
      },
      {
          "id": "n42",
          "categoria":"Politica",
          "pregunta": "Cuando se dio por finalizada la guerra de los mil dias?",
          "respuesta": "21 de Noviembre de 1902",
          "incorrecta1":"1 de enero de 1902",
          "incorrecta2":"3 de Junio de 1907",
          "incorrecta3":"21 de Noviembre de 1907"
      },
      {
          "id":"n53",
          "categoria": "Geografia",
          "pregunta": "La region de Indochina queda situada...",
          "respuesta":"Al este de India y sur de China",
          "incorrecta1": "Al este de China y sur de India",
          "incorrecta2": "Al este de Vietnam y sur de Laos",
          "incorrecta3": "Al este de India y sur de Birmania"
      },
      {
          "id":"n54",
          "categoria": "Arte",
          "pregunta": "Debora Arango desarrollo su obra dentro del movimiento",
          "respuesta": "expresionista",
          "incorrecta1": "cubista",
          "incorrecta2": "surrealista",
          "incorrecta3":"dadaista"
      },
      {
          "id":"n55",
          "categoria": "Literatura",
          "pregunta":"Gonzalo Arango es considerado el padre del movimiento literario llamado:",
          "respuesta":"nadaismo",
          "incorrecta1":"dadaismo",
          "incorrecta2":"realismo",
          "incorrecta3":"realismo magico"
      }
  ]
}]
